# Facebook chat bot (2019)


[Ссылка на приложение: https://www.facebook.com/chatbot57/](https://www.facebook.com/chatbot57/)

1. **Возможности Бота**

   Бот отправляет стартовое сообщение с тем, что он умеет, если ему прислать сообщение из списка *'start', 'команды', 'ты кто?', 'menu', 'что ты умеешь?', 'старт', 'get started', 'help', 'information'*. Текст стартового сообщения: 
   >*"Привет. Я - бот, отправляющий картинки с Реддита. Если хочешь мемов, напиши мне слово мем, а потом тему, по которой хочешь    увидеть картинку. Например: "мем star wars". Или просто "мем", а я сам подберу тему. Если смелый, то напиши: "Я хочу больше    мемов. Я понимаю, что бот может начать посылать их мне без остановки и с повторами, и я беру ответственность за это на себя." Я пришлю случайное количество картинок по случайным темам. Возможно, я пришлю МНОГО мемов. Будь готов. Если хочешь    увидеть это сообщение еще раз, напиши мне "старт". Ты можешь ознакомиться с моей политикой конфиденциальности по ссылке https://chatbot57.pythonanywhere.com/politics"*  
   
   Кроме того, бот отправляет случайное приветственное сообщение из списка *'Привет!', 'Добрый день.', 'Здравствуй!', 'Hello!', 'Bonjour!'*, если пользователь отправил ему приветственное сообщение из списка *'hello', 'hi', 'привет', 'даров', 'ку', 'приветик', 'привет бот', 'привет, бот', 'здравствуй', 'здравствуйте', 'прив', 'хай'*. 
   
  Если отправить боту сообщение *"мем"* или *"meme"*, то бот выберет случайную тему из списка тем *'dogs', 'cats', 'star wars', 'memes', 'game', 'panda', 'lotr', 'lord of the rings', 'game of thrones', 'sherlock', 'lol', 'landscape', 'nature', 'photography', 'cute', 'mountains', 'forest', 'meme', 'dog', 'astronomy', 'astrophotography'*, осуществляет поиск в Reddit по данной теме, находит несколько сообществ и там выбирает картинку, которую отправляет пользователю.
  
  Если отправить боту сообщение *"мем тема"* или *"meme theme"*, то бот осуществляет поиск в Reddit по теме "тема" ("theme"), находит несколько сообществ и там выбирает картинку, которую отправляет пользователю. Учитывая, что это Реддит, тематика картинки может не совпадать с запросом, но большая часть картинок обычно все же имеет отношение к запрошенной теме.
  
  Если отправить боту сообщение *"Я хочу больше мемов. Я понимаю, что бот может начать посылать их мне без остановки и с повторами, и я беру ответственность за это на себя."*, то бот случайное количество раз отправит случайное количество картинок по случайной теме (выбранной из его списка тем).
  
  В остальных случаях бот напишет сообщение о том, что не понял пользователя:
  >*'Ты сказал: "{Сообщение Пользователя}". Я такого не понимаю. Попробуй сказать что-то другое. Если хочешь узнать, что я могу, напиши "старт" или "start" (без кавычек).'*
  
2. **Реализация**
  
  Приложение написано на языке Python 3.7 при помощи flask и взаимодействует с сайтами Facebook и Reddit по api. 
  
  Основной файл, flask_app.py, создает страницу https://chatbot57.pythonanywhere.com с webhook, к которой подключается Facebook. Эта же функция обрабатывает сообщения методом *answer* класса **бот**, который импортируется из второго файла, Bot.py. Кроме того, основной файл создает другую страницу, https://chatbot57.pythonanywhere.com/politics, с Политикой конфиденциальности и защиты информации, которая необходима Фэйсбуку для запуска приложения в общий доступ (к моменту написания отчета приложение уже было запущено и было доступно любому пользователю). 
  
  Второй файл, Bot.py, импортирует необходимые библиотеки: *requests, requests.auth, requests_toolbelt, json, numpy.random* и создает класс **Bot** c атрибутами *access_token, api_url, themes, Bot_texts, User_texts* и с методами **send_text_message, send_image, send_memes, answer**. Метод **send_text_message** отправляет текстовое сообщение пользователю по его id, **send_image** отправляет картинку по id и ссылке на картинку,  **send_memes** подключается к Реддиту, осуществляет поиск по заданной теме среди разных сообществ и возвращает список ссылок на картинки. Метод **answer** комбинирует остальные методы и посылает что-то пользователю в зависимости от отправленного им текста.

3. **Много мемов**
  
  Отдельного упоминания заслуживает отправка ботом случайных картинок в ответ на сообщение *"Я хочу больше мемов..."*. Решение сделать такую фичу было продиктовано тем, что если не вернуть фэйсбуку 200 функцией webhook в течение небольшого промежутка времени, он отправлял последнее сообщение снова, что приводило к бесконечно повторяющимся одинаковым сообщениям от бота в случае попытки отправки большого количества сообщений (даже текстовых). Сначала я собирался отправлять просто по одной картинке, но мне хотелось большего. Поэтому я решил воспользоваться теорией вероятности и по специальному запросу *"Я хочу больше мемов..."* искать случайное количество картинок (от 2 до 15) и отправлять случайное количество из них (возможно, 0). Тогда вероятность отправки нулевого количества картинок равна 1/14 x 1/3 + 1/14 x 1/4 + ... + 1/14 x 1/16 = 655217/5045040, что примерно равно  0.13 (так как вероятность скачать ровно n  из {2, 3, ..., 15} картинок - 1/14, вероятность отправить из них ровно 0 - 1/n.) Поэтому вероятность отправить 30 сообщений с ненулевым числом картинок примерно равна 1%, а бот остановится при отправке не только нуля, но и одной-двух картинок, так что на самом деле пользователь будет получать еше меньше сообщений. Вместе с тем пользователь в среднем получит (2 + 3 + ... + 15)/28, то есть примерно 4 картинки при каждом собщении, что довольно неплохо.